Question 1
Q: A DHCP-enabled client PC has just booted. During which two steps will the client PC use broadcast messages when communicating with a DHCP server?
A: DHCPREQUEST, DHCPDISCOVER

Question 2
Q: What kind of message is sent by a DHCPv4 client requesting an IP address?
A: DHCPDISCOVER broadcast message

Question 3
Q: What is the destination IP address when an IPv4 host sends a DHCPDISCOVER message?
A: 255.255.255.255

Question 4
Q: If more than one DHCP server is available on the local network, in which order will DHCP messages be sent between a host and a DHCP server?
A: discover, offer, request, acknowledgment

Question 5
Q: What is the most likely scenario in which the WAN interface of a router would be configured as a DHCP client to be assigned a dynamic IP address from an ISP?
A: It is a SOHO or home broadband router

Question 6
Q: Which is a DHCPv4 address allocation method that assigns IPv4 addresses for a limited lease period?
A: dynamic allocation

Question 7
Q: A host on the 10.10.100.0/24 LAN is not being assigned an IPv4 address by an enterprise DHCP server with the address 10.10.200.10/24. What is the best way for the network engineer to resolve this problem?
A: Issue the ip helper-address 10.10.200.10 command on the router interface that is the 10.10.100.0/24 gateway.

Question 8
Q: What is accomplished by the ip dhcp excluded-address 10.10.4.1 10.10.4.5 command?
A: The DHCP server will not issue IPv4 addresses ranging from 10.10.4.1 to 10.10.4.5.

Question 9
Q: Which DHCP operation statement is true?
A: When a DHCP client boots, it broadcasts a DHCPDISCOVER message to identify an available DHCP server on the network.

Question 10
Q: Which Windows command combination would enable a DHCPv4 client to reinstate its IPv4 configuration?
A: Enter ipconfig /release and then ipconfig /renew
